{
    "Mitarbeiter": {
        "columns": [
            {
                "column_name": "Personalnummer",
                "data_type": "nvarchar",
                "char_max_len": 50,
                "is_nullable": "NO"
              },
              {
                "column_name": "Geschlecht",
                "data_type": "nvarchar",
                "char_max_len": 50,
                "is_nullable": "NO"
              },
              {
                "column_name": "Mitarbeitergruppe",
                "data_type": "nvarchar",
                "char_max_len": 50,
                "is_nullable": "NO"
              },
              {
                "column_name": "Mitarbeiterkreis",
                "data_type": "nvarchar",
                "char_max_len": 50,
                "is_nullable": "NO"
              },
              {
                "column_name": "Dienstart",
                "data_type": "nvarchar",
                "char_max_len": 50,
                "is_nullable": "NO",
                "instruction": "This column indicates the type of service, such as technical or administrative."
              },
              {
                "column_name": "Unterdienstart",
                "data_type": "nvarchar",
                "char_max_len": 50,
                "is_nullable": "NO",
                "instruction": "This column provides more specific details about the service type."
              },
              {
                "column_name": "VZÄ",
                "data_type": "nvarchar",
                "char_max_len": 50,
                "is_nullable": "YES",
                "instruction": "This column indicates the full-time equivalent value."
              },
              {
                "column_name": "Organisationseinheit_Bezeichnung",
                "data_type": "nvarchar",
                "char_max_len": 50,
                "is_nullable": "NO",
                "instruction": "This column represents the name of the organizational unit."
              },
              {
                "column_name": "Personalteilbereich",
                "data_type": "nvarchar",
                "char_max_len": 50,
                "is_nullable": "NO",
                "instruction": "This column represents the location of the employee."
              },
              {
                "column_name": "Tarifgruppe",
                "data_type": "nvarchar",
                "char_max_len": 50,
                "is_nullable": "NO",
                "instruction": "This column indicates the pay scale group of the employee."
              },
              {
                "column_name": "Vertragsart_letzte",
                "data_type": "nvarchar",
                "char_max_len": 50,
                "is_nullable": "NO",
                "instruction": "This column represents the contract type of the employee."
              }
        ],
        "distinct_values": {
            "Geschlecht": [
                "m\u00e4nnlich",
                "divers",
                "weiblich"
            ],
            "Mitarbeitergruppe": [
                "technischer Dienst",
                "sonst. wiss./k\u00fcnstl.",
                "Wirtsch.- u. Versorg",
                "Professoren",
                "Externe",
                "Bibliotheksdienst",
                "Verwaltungsdienst"
            ],
            "Mitarbeiterkreis": [
                "Besch. TV-H (MTArb)",
                "Beamter/in",
                "Angestellte C/W-Bes.",
                "Praktikant/in",
                "wiss. Hilfskraft",
                "Honorarprofessor/in",
                "Externe(r)",
                "Besch. TV-H (BAT)",
                "stud. Hilfskraft",
                "Auszubildende (TV-H)"
            ],
            "Dienstart": [
                "admin.-techn. Personal",
                "wiss. u. künstl. Personal",
                "nicht relev. HS-Statistik"
            ],
            "Unterdienstart": [
                "Reinigungs-/Aufsichtspers",
                "stud. Hilfskr\u00e4fte intern",
                "wiss. Mitarbeiter Zeit",
                "Technisches Personal",
                "wiss. Hilfskr\u00e4fte",
                "Sonstiges Personal",
                "Administratives Personal",
                "wiss. Mitarbeiter Dauer",
                "Professor",
                "Vertr.Prof.einschl.kommi.",
                "Kraftfahrer",
                "Azubi",
                "LfbA/Lehrer/Lektor"
            ],
            "VZ\u00c4": [
                "0,9",
                "0,5",
                "0,2",
                "0,525",
                "0,88",
                "0,25",
                "0,7219999",
                "1"
            ],
            "Organisationseinheit_Bezeichnung": [
                "Zentrum f\u00fcr kooperatives Lehren und Lern",
                "Zentrum f\u00fcr Qualit\u00e4tsentwicklung",
                "Personalabteilung",
                "Haushalt/Einkauf",
                "WI",
                "GES",
                "Referat f\u00fcr Hochschulplanung",
                "Zentrum f\u00fcr Informationstechnologie",
                "IT-Services",
                "FM4 - Telefonzentrale/Poststelle Friedbe",
                "FM1 - Schreinerei",
                "LSE",
                "FM1 - Elektrotechnik",
                "Hochschulbibliothek",
                "Vizepr\u00e4sidentin (VP-S)",
                "Zentrum f\u00fcr Forschung und Transfer",
                "Personalrat Gie\u00dfen",
                "ITS-Campus Management",
                "MND",
                "W",
                "FM4 - Hausmeister",
                "EI",
                "MNI",
                "Studiensekretariat GI",
                "Zentrum Automotive Mobilit\u00e4t Materialfor",
                "ME",
                "ITS-Netztechnik",
                "Zentrum Biotechn. und Biomed. Physik",
                "Justiziariat, Wahlamt, Rechtsangelegenhe",
                "FM1 - Schlie\u00dfanlage",
                "FM0 - Baumanagement",
                "Studiensekretariat FB",
                "Zentrum Wirtschaft u. Management Science",
                "Hochschulsport",
                "BAU",
                "MuK GI",
                "ITS-Anwendungssysteme",
                "Nachhaltigkeit",
                "FM4 - Schlosserei",
                "FM1 - Bauliches u. technisches Geb\u00e4udema",
                "Finanzbuchhaltung",
                "FM1 - Heizung/L\u00fcftung/Klima",
                "FM4 - Elektrotechnik",
                "Vizepr\u00e4sident (VP-M)",
                "FM4 - Heizung",
                "Sprachenzentrum GI",
                "Referat T",
                "Studiensekretariat",
                "Energietechnik und Energiemanagement",
                "FM1 - Leitung infrastrukturelle Dienste/",
                "Pr\u00e4sident",
                "Studiengangsentwicklung",
                "FM2 - Telefonzentrale Gie\u00dfen",
                "Kostenrechnung",
                "Zentrum Laser, Optik, optische Technolog",
                "Vizepr\u00e4sident (VP-Bg)",
                "Einkauf",
                "Hochschulkommunikation und Marketing",
                "FM1 - Pflege Au\u00dfenanlagen/Fahrer",
                "Personalentwicklung und Gleichstellung",
                "Gesch\u00e4ftsstelle Gremien / Fundraising",
                "FM1 - Malerwerkstatt",
                "Frauenbeauftragte/r Friedberg",
                "Referat Neue Medien",
                "FM4 - Studienort Friedberg",
                "FM4 - Schreinerei",
                "MuK FB",
                "Zentrum Nanotechnik und Phototonik",
                "Fernstudienzentrum",
                "FM4 - Sanit\u00e4re Anlagen",
                "Facility Management",
                "Vizepr\u00e4sident (VP-F)",
                "FM4 - Geb\u00e4ude - u. G\u00e4rtner",
                "Blindenzentrum",
                "Vizepr\u00e4sident (VP-H)",
                "ProTHM",
                "FM1 - Poststelle Gie\u00dfen",
                "Referat f\u00fcr Digitalisierung",
                "Bibliothek Friedberg",
                "Zentrales Pr\u00fcfungsamt",
                "FM4 - Eigenreinigung",
                "Bibliothek Gie\u00dfen",
                "Zentrale Studienberatung",
                "FM1 - Sanit\u00e4re Anlagen",
                "Frauenbeauftragte/r Gie\u00dfen/Wetzlar",
                "FM2 - Eigenreinigung",
                "Zentrum Energie-u. Umwelttechn.Systeme",
                "FM3 - Arbeits- u. Betriebssicherheit",
                "IEM",
                "FM1 - Druckerei",
                "FM1 - Werkstatt",
                "International Office",
                "M",
                "Sprachenzentrum FB",
                "Presse und \u00d6ffentlichkeitsarbeit",
                "ITS-Basisdienste",
                "Referat FN",
                "FM1 - Hausmeister",
                "FM2 - Kaufm\u00e4nnisches u. infrastr. Geb\u00e4ud"
            ],
            "Personalteilbereich": [
                "Gie\u00dfen",
                "Friedberg"
            ],
            "Tarifgruppe": [
                "A9 GD",
                "E8",
                "E14",
                "E6",
                "PAUGRIII",
                "E11",
                "LEHR_E12",
                "E9A",
                "E10",
                "E12",
                "LEHR_E11",
                "AUSBVG-1",
                "A14",
                "NULL",
                "E15",
                "OB",
                "E2",
                "A13 GD",
                "W2",
                "E3",
                "E7",
                "C3",
                "WL2",
                "AUSBVG-2",
                "WL3",
                "C2",
                "A15",
                "E9B",
                "E16",
                "E5",
                "A13 HD",
                "LEHR_E13",
                "A11",
                "AUSBVG-3",
                "A12",
                "WISS_G01",
                "E13",
                "A10",
                "MIT VERG",
                "STUD_G00",
                "E13UE"
            ],
            "Vertragsart_letzte": [
                "unbefristet",
                "befristet",
                "NULL",
                "Ausbildungsverh\u00e4ltn.",
                "Beamte a. Lebenszeit",
                "Beamte auf Probe"
            ]
        }
    }
}